煩緊轉唔轉工

是咁的，小弟煩緊好唔好轉工
16年畢業，非3大social science，
畢業後搵左幾個月工都搵唔到，
最後入左牛奶公司做惠康，做緊收銀主管，做左2年幾，1個月16k
依家做野上手，同事都唔錯，但每日10幾個鐘，冇咩個人時間同社交生活，
想轉下環境!想轉政府工，報過入境、其他政府文職，考唔到同多數冇回音!
如果轉工就冇其他工作經驗，fg價
有冇意見可以俾下?

10幾個鐘咩料

你想做邊行先
其實有無得試下惠康其他部門？收銀嘅經驗似零售多啲

睇你en 唔enjoy 依家做既野
但長遠睇 收銀主管前途唔大 我指係晉升機會唔大
升左人工都唔會高
如果你希望人工30歲上到3~5萬
一定轉工 仲要趁早好轉
政府工有十九幾萬個人每年同你爭
你諗清楚自己性格係點 (外向/慢熱？）
再決定轉咩工
如果轉工 大機會降人工
但唔洗降好多 因為你人工同fg 一樣咁制

做多啲research 問多啲人
要轉就快啦
btw 我覺得你有需要了解下點解之前無工請你
虛心問下interviewer 你有咩有改善 都可以

10個鐘工作(包食飯)，交通時間2個幾3個鐘，10幾個鐘差不多

其他部門較難入，多要求其他專業技能，如會計、bba出身

thanks

U grad都係做惠康

做惠康都要去咁遠，唔做屋企附近

個時搵左幾個月工好大壓力，寄左40-50封CV得1-2個interview，最後都冇回音，惠康the ONLY offer

social science聽到都知搵唔到食

仲揹緊grant loan數

咪報紀律部隊報都得為止囉

做過7仔 同你一樣 即刻轉左

我係你嘅話一定轉
主要係因為你現職無乜前途可言

早走早著添呀，做耐咗之後你更加唔知可以轉乜好

佢係主管

有頭髮邊個想做癩痢！都要生活食飯、養老豆老母

social science 都註定搵唔到食

入政府做算喇

利片： social science top up grad

唉！social science出路好窄！

同巴打一樣
grad 完第一份工就係惠康
今年踏入第五年

身邊既人 有d係

1.做 TA, (有d讀上去 做住考page 搵教席)

2.公營機構 (MTR)

3. 物管

4. 政府紀律部隊散仔，文職

枝筆好d 既 可以考慮下officer既

紀律部隊係咪要不停寄cv等回覆? 定係有固定招聘日子？

痴撚線 幾個街口就一間惠康都要去到3個鐘車咁遠果間做

以上1-5都好過做惠康

海關 入境 都仲全年接受申請 網上apply完咪等下

問多樣 MTR 要係邊到睇空缺？見佢網上個啲一係專業一係好撚低級

恕我無知

話晒係個垃圾場困左5年

有近視約500度做唔使得

巴打做咩位架？有冇諗過轉工？

身邊都有人繼續讀上去，有做老師、RA、其他公營私營機構

做緊個垃圾sm睇住下面兩件垃圾

自從上年轉左組 依家日日俾人屌屎忽

睇返我d post 就知道我有幾想轉工啦

都係官網 ，唔係專科 做邊樣一開始都唔高得去邊 係睇邊度夠穩定

最低級既 station officer 可能真係底薪 13 4k, 14個月糧，每年加少少咁， 之後要自己考試去升

西工係咁架啦！又多野做到PK又要受氣

我就覺得最緊要穩定 做到可以退休就得

所以入左政府做

巴打做緊咩部門？文職定紀律部隊？

巴打咩region 有無覺得無晒生活

每日只係成為惠康賺錢工具

日日都起身、坐車返工、收工、坐車返家、休息、起身返工
係香港個邊返！巴打咩區
每日只係成為惠康賺錢工具 同感

連登仔最憎既ACO
其實有操開考入境 海關好d 尤其入境, 比較快D升到一格
結左婚既 宿舍 又 快過排 公屋

唔係3大啦 自己廢

3仔 變態之都

好想走但做得太耐 走唔出comfort zone

近視500 都考到嗎

巴打做住先啦！ 睇下有冇機會再考入境

U grad..做惠康 快啲的起心肝轉工啦唉

巴打如果考入境助理要過到體能、首輪面試同最後面試同Vetting 過哂咁多關就入到！
老土個句，有決心就考到